<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Áramlások Stabilitása Kutatócsoport</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/</link><description>Recent content on Áramlások Stabilitása Kutatócsoport</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 23 Sep 2022 13:45:06 +0600</lastBuildDate><atom:link href="FlowStabilityHungary.github.io/hu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Új cikk: Navier-Stokes egyenlet anomáliáit bemutató analitikus példa</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_23_new_paper_comp_condition/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_23_new_paper_comp_condition/</guid><description>Új cikkünk jelent meg, amelyben olyan analitikus példát mutatunk be háromdimenziós áramlási térre, amelyre az úgynevezett kompatibilitási feltétel nem teljesül. Az ilyen áramlások a kezdeti időpillanatban rosszul viselkednek.</description></item><item><title>Konferencia részvétel Athénban</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_14_efmc/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_14_efmc/</guid><description>Kutatócsapatunkból Dr. Paál György és Dr. Nagy Péter Tamás mutatta be legújabb kutatási eredményeinket a miniatűr örvénygenerátárorokkal és egy újfajta stabilitásvizsgálati módszerrel kapcsolatban az Athénban megrendezett Európai Áramlástani Konferencián.</description></item><item><title>Felületérdesség áramlástani hatásának modellezése</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/fel%C3%BCleti_erdesseg_modell/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 15:44:46 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/fel%C3%BCleti_erdesseg_modell/</guid><description>Az áramlástan egyik komoly problémája, hogy az apró 10-100 μm felületi érdesség jelentős hatással van a súrlódási veszteségekre. Például véletlenszerű érdesség növeli, de áramlással párhuzamosan kialakított barázdák csökkentik azt.</description></item><item><title>Konferencia részvétel Párizsban</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_9_edrfcm/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_9_edrfcm/</guid><description>Kutatócsapatunkból Dr. Nagy Péter Tamás és Szabó András mutatta be legújabb kutatási eredményeinket a miniatűr örvénygenerátorok és elasztikus bevonatok lamináris-turbulens átmenet késleltető képességét. A áramlási ellenállás csökkentéséről és szabályozásáról szóló konferencia Párizsban a híres Conservatoire National des Arts et Métiers-ben került megrendezésre.</description></item><item><title>Lamináris-turbulens átmenet késleltetése elasztikus bevonattal</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/elasztikus_bevonat/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 15:44:46 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/elasztikus_bevonat/</guid><description>Folyékony halmazállapotú közegek áramlása esetén a lamináris-turbulens átmenet késleltethető, az áramlási veszteségek csökkentethetőek. A kutatás célja a viszkoelasztikus bevonat hatásának pontosabb modellezése, a bevonat pontos struktúrájának optimalizálása.</description></item><item><title>Lamináris-turbulens átmenet késleltetése miniatűr örvény generátorokkal</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/mvg/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 15:44:46 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/mvg/</guid><description>Örvénygenerátorokat általában leválás késleltetésére használnak, ezáltal csökkentve az alakellenállást. Újabb kutatások azonban kísérletileg is igazolták, hogy megfelelően tervezett örvénygenerátorral a turbulencia kialakulása késleltethető, ezáltal egy jármű súrlódási ellenállása jelentősen csökkenthető.</description></item><item><title>Redukált modell készítése üreghangra</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/rom_ureghang/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 15:44:46 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/rom_ureghang/</guid><description>Az üreghang az egyik legalapvetőbb aeroakusztikai jelenség. Ilyenkor egy üreg felett halad el az áramlás, nyíróréteg alakul ki, ami könnyen lengésbe jön. A lengés csatolodhat az üreghez, mint akusztikai rezonátorhoz.</description></item><item><title>Új stabilitásvizsgálati módszerek fejlesztése</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/energiaegyenlet/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 15:44:46 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/energiaegyenlet/</guid><description>A turbulencia előrejelzése erősen gerjesztett áramlásokban az egyik legnehezebb feladat, miközben a gyakorlatban sokszor találkozhatunk ezzel a problémával. Maga a turbulencia létrejötte pedig jelentősen befolyásolja az áramlási veszteségeket és a hőátadási folyamatokat is.</description></item><item><title>Új PhD hallgatóval bővűlt kutatócsapatunk</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_uj_phd_hallgato/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_uj_phd_hallgato/</guid><description>Kutatócsapatunk egy taggal bővült. Kulcsár Márton nálunk folytatja tanulmányait. Főleg a a miniatűr örvénygenerátorok alkalmazhatósági problémáin fog dolgozni Dr. Nagy Péter Tamás témavezetésével.</description></item><item><title>Veszteségcsökkentés</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/research/vesztesegcsokkentes/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 20:56:42 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/research/vesztesegcsokkentes/</guid><description>Az áramlásokban megjelenő instabilitások jelentősen hozzájárulnak a nem kívánt áramlási veszteségekhez. Így pl. egy jármű vízben vagy levegőben történő mozgatásához több energiára van szükség, mint stabil állapotban.</description></item><item><title>Aeroakusztika</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/research/aeroakusztika/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 15:44:46 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/research/aeroakusztika/</guid><description>Az áramlási lengések fontos szerepet játszanak az aeroakusztikában. Ezekben az esetekben az áramlás mozgása jelentős hanghatással jár, ami bizonyos esetekben kívánatos, máskor viszont nem kívánt zajhoz vezet.</description></item><item><title>Redukált modell készítése élhangra</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/rom_elhang/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 15:44:46 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/topics/rom_elhang/</guid><description>Az élhang az egyik legalapvetőbb aeroakusztikai konfiguráció. Sík szabadsugárból és a vele szembe helyezett ékből áll. A szabadsugár szabályos frekvenciával spontán leng az ék körül, esetenként hangot is kibocsátva.</description></item></channel></rss>