<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hírek on Áramlások Stabilitása Kutatócsoport</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/</link><description>Recent content in Hírek on Áramlások Stabilitása Kutatócsoport</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2019 20:17:01 +0600</lastBuildDate><atom:link href="FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Új cikk: Navier-Stokes egyenlet anomáliáit bemutató analitikus példa</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_23_new_paper_comp_condition/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_23_new_paper_comp_condition/</guid><description>Új cikkünk jelent meg, amelyben olyan analitikus példát mutatunk be háromdimenziós áramlási térre, amelyre az úgynevezett kompatibilitási feltétel nem teljesül. Az ilyen áramlások a kezdeti időpillanatban rosszul viselkednek.</description></item><item><title>Konferencia részvétel Athénban</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_14_efmc/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_14_efmc/</guid><description>Kutatócsapatunkból Dr. Paál György és Dr. Nagy Péter Tamás mutatta be legújabb kutatási eredményeinket a miniatűr örvénygenerátárorokkal és egy újfajta stabilitásvizsgálati módszerrel kapcsolatban az Athénban megrendezett Európai Áramlástani Konferencián.</description></item><item><title>Konferencia részvétel Párizsban</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_9_edrfcm/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_9_edrfcm/</guid><description>Kutatócsapatunkból Dr. Nagy Péter Tamás és Szabó András mutatta be legújabb kutatási eredményeinket a miniatűr örvénygenerátorok és elasztikus bevonatok lamináris-turbulens átmenet késleltető képességét. A áramlási ellenállás csökkentéséről és szabályozásáról szóló konferencia Párizsban a híres Conservatoire National des Arts et Métiers-ben került megrendezésre.</description></item><item><title>Új PhD hallgatóval bővűlt kutatócsapatunk</title><link>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_uj_phd_hallgato/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>FlowStabilityHungary.github.io/hu/news/2022_szept_uj_phd_hallgato/</guid><description>Kutatócsapatunk egy taggal bővült. Kulcsár Márton nálunk folytatja tanulmányait. Főleg a a miniatűr örvénygenerátorok alkalmazhatósági problémáin fog dolgozni Dr. Nagy Péter Tamás témavezetésével.</description></item></channel></rss>